{
    "question": "Jika lingkaran memiliki jari jari 8m, berapakah panjang lintasan yang ditempuh?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "k O = 2\u03c0r<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 =\u00a0 2 x 3,14 x 8<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 =\u00a0 50,24<br><br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Lintasan=Keliling<br>2r=d=16<br>Kell.=\u03c0\u00b7d<br>=3,14\u00b716<br>=<strong>50,24</strong><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "diketahi-sebuah-segitiga-abc-dengan-besar-salah-satu-sudutnya-18-189",
            "question": "Diketahi sebuah segitiga ABC dengan besar salah satu sudutnya 18, segitiga apakah ABC itu? Jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "segitiga yang salah satu sudutnya itu 18 adalah segitiga lancip",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dari-himpunan-himpunan-dibawah-ini-manakah-yang-merupakan-himpuna-642",
            "question": "Dari himpunan-himpunan dibawah ini manakah yang merupakan himpunan yang ekuivalen?    a. P = {1, 2, 3, 4}\r\nb. Q = {a, b, c}\r\nc. R = {x, y, z, m, n}\r\nd. S = {a, i, u, o, f}\r\ne. T = [a, m, n}",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "b dan e<br>maaf kalau ada yang salah...,<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "b dan e<br>c dan d ...........................",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1ubahlah-bentuk-akar-berikut-menjadi-bilangan-pangkat-pecahan-226",
            "question": "1.ubahlah bentuk akar berikut menjadi bilangan pangkat pecahan !    a.\r\nb.\r\nc.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. [tex] 15^{ \\frac{1}{3} } [/tex]<br><br>b. [tex] \\sqrt[5]{ 2^{5 x 2} } [/tex] = [tex] \\sqrt[5]{ 2^{10} } [/tex]<br>\u00a0\u00a0  = [tex] 2^{ \\frac{10}{5}} [/tex]<br>\u00a0 = 2\u00b2 = 4<br><br>c. [tex] 17^{ \\frac{5}{3} } [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-tolong-bantuin-yaa-buat-ngerjakan-ini-buat-tugas-besok-355",
            "question": "\u00a0\u2264 3    tolong bantuin yaa buat ngerjakan, ini buat tugas besok. makasih :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<u>2y - 7</u> \u2264 3<br>\u00a0\u00a0 2<br><br>2y - 7 \u2264 3 \u00d7 2<br>2y - 7 \u2264 6<br>2y \u2264 6 + 7<br>2y \u226413<br>y \u2264 6,5<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span><u>2y - 7</u> \u2264 3<br>\u00a0\u00a0 2<br><br>2y - 7 \u2264 3 \u00d7 2<br>2y - 7 \u2264 6<br>2y \u2264 6 + 7<br>2y \u226413 = y \u2264 6,5<br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3a-754",
            "question": "3a =",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0= 3[tex] a^{4} [/tex] + (6a\u00b2)\u00b2 - 3[tex] a^{4} [/tex]<br>\u00a0=\u00a0 3 [tex] a^{4} [/tex] + 36[tex] a^{4} [/tex] - 3 [tex] a^{4} [/tex]<br>\u00a0=\u00a0 36 [tex] a^{4} [/tex]<br>^^<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "amir-mempunyai-kolam-ikan-yang-berbentuk-lingkaran-sama-denga-466",
            "question": "AMIR MEMPUNYAI KOLAM\u00a0 IKAN YANG BERBENTUK LINGKARAN \u00a0SAMA DENGAN 1256.berpakaah jari-jari kolam tersebut .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1256 m\u00b2 = 3.14\u00a0\u00d7 r\u00b2<br>r\u00b2 \u00a0= 1256\u00a0\u00f7 3.14<br>r\u00b2 = 400<br>r =\u00a0\u221a400 = 20 m",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "L=[tex] \\pi [/tex] x r[tex]  r^{2} [/tex]<br>1256 =3,14 x\u00a0[tex] r^{2} [/tex]<br>1256\u00f73,14 =[tex] r^{2}  [/tex]<br>400=\u00a0[tex] r^{2} [/tex]<br>[tex] \\sqrt{400} [/tex] = r<br>20 m = r",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pilihan-ganda-ya-pasangan-bilangan-di-bawah-ini-yang-bukan-tripel-840",
            "question": "Pilihan ganda ya    pasangan bilangan di bawah ini yang bukan tripel pytboras adalah \r\na. 20,16,12\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 C,5,4,3\r\nb. 10,24,26\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 D. 4,3,2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "yang D<br>4,3,2<br>........................................",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "d. 4, 3, 2\u00a0 <br>karena tdk memenuhi syarat [tex]a= \\sqrt{ b^{2}+ c^{2}  } [/tex]\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "himpunan-kuadrat-bilangan-bulat-yang-kurang-dari-100-508",
            "question": "Himpunan kuadrat bilangan bulat yang kurang dari 100",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": ".....,-2\u00b2,-1\u00b2,0\u00b2,2\u00b2,3\u00b2,4\u00b2,5\u00b2,6\u00b2,7\u00b2,8\u00b2,9\u00b2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-sebuah-kelas-terdapat-48-anak-anak-yang-gemar-matematika-3-838",
            "question": "dalam sebuah kelas terdapat 48 anak ,anak yang gemar matematika 35 anak ,yang gemar fisiika 40 anak dan yang gemar kedua-duanya 30 anak .berapa anak yang tidak gemar matematika fiisika",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "48 - ( 35+40-30) = 48 - 45 = 3<br>Jadi ada 3 orang yang tidak gemar matematika dan fisika.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rasionalkan-bentuk-pecahan-ini-25-23-25-23-beri-p-855",
            "question": "Rasionalkan bentuk pecahan ini    2\u221a5 + 2\u221a3\r\n2\u221a5 - 2\u221a3\r\n\r\nBeri penjelasannya yang lengkap ya :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{2 \\sqrt{5} +2 \\sqrt{3} }{2 \\sqrt{5}-2 \\sqrt{3}} =  \\frac{2 \\sqrt{5} +2 \\sqrt{3} }{2 \\sqrt{5}-2 \\sqrt{3}} . \\frac{\\sqrt{5}+\\sqrt{3}}{\\sqrt{5}+\\sqrt{3}} \\\\  \\\\ = \\frac{10+4 \\sqrt{15}+6}{10-6} =\\frac{16+4 \\sqrt{15}}{4} = 4 +  \\sqrt{15} [/tex]<br><br>atau cara lebih kerennya<br>[tex]\\frac{2 \\sqrt{5} +2 \\sqrt{3} }{2 \\sqrt{5}-2 \\sqrt{3}} = \\frac{ 2(\\sqrt{5} + \\sqrt{3}) }{2(\\sqrt{5}-\\sqrt{3})}[/tex]<br><br>[tex]\\frac{ \\sqrt{5} + \\sqrt{3} }{\\sqrt{5}-\\sqrt{3}} = \\frac{ \\sqrt{5} + \\sqrt{3} }{\\sqrt{5}-\\sqrt{3}}.\\frac{ \\sqrt{5} + \\sqrt{3} }{\\sqrt{5}+\\sqrt{3}} = \\frac{ 8 +  2\\sqrt{15}  }{2}=4 +  \\sqrt{15} [/tex]<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}